---
title: '莲花生大士'
layout: post
guid: urn:uuid:0cf2280d-c492-4f1b-b4c5-48fe6050b214
tags:
  - 唐卡欣赏
  - 莲师
  - 藏传
---


[![YamdrokTso](/media/files/2006/10/14/lhsds.jpg)](http://lszb811.qiniudn.com/lhsds.jpg)

**莲花生大士**

藏传佛教创始人莲花生大师是吐蕃王赤松德赞派遣使者从尼泊尔请来传播佛教的印度高僧。他应吐蕃王朝之邀，来到青藏高原弘传佛教，使佛教在与当时颇具势力的原始宗教——苯教的斗争（实际上也密切联系着吐蕃王室内部的政治斗争）中确立了自己不可动摇的历史地位，并对整个藏族历史产生了持久而深刻的影响。据《莲花生大师传》记载，莲花生大师在赤松德赞王逝世之后，还帮助木赤赞布王子治理国政，制定王法，传授佛学，创建了显、密两宗俱全的藏传佛教。在吐蕃国的功业圆满完成之后，莲花大师回到印度，继续弘扬佛教。可以说，莲花生大师就是藏传佛教的创立者。